<resources>
    <string name="app_name">My Library</string>
    <string name="app_name_persian">کتابخانه من</string>
    <string name="app_version">نسخه 6.0</string>

    //activity_main
    <string name="home_t1">یه شروع لذت بخش ...</string>
    <string name="home_all">همه داستان ها</string>
    <string name="home_cat">دسته بندی ها</string>
    <string name="home_about">درباره ما</string>
    <string name="home_sub1">کتابخانه من ؟!</string>
    <string name="home_sub2">چرا کتاب؟</string>

    //menu_drawer
    <string name="menu_rate">امتیاز به برنامه</string>
    <string name="menu_share">اشتراک گذاری برنامه</string>
    <string name="menu_aboutUs">درباره کتابخانه من</string>
    <string name="menu_exit">خروج</string>

    //activity_settings
    <string name="settings_title">تنظیمات</string>
    <string name="settings_t0">باتوجه به نسخه اندروید گوشی شما، برخی تنظیمات ممکن است در دسترس نباشد.</string>
    <string name="settings_t1">تغییر تم برنامه</string>
    <string name="settings_t2">تغییر سایز متن</string>
    <string name="settings_t3">این متن برای تست می‌باشد.</string>
    <string name="settings_dark">تم تاریک</string>
    <string name="settings_light">تم روشن</string>
    <string name="settings_default">پیشفرض</string>

    //activity_about
    <string name="about_t">حمایت از ما</string>
    <string name="about_b2">امتیاز به برنامه</string>
    <string name="about_b3">اشتراک گذاری برنامه</string>
    <string name="about_t2">(: درباره ما :)</string>
    <string name="about_tx1">ساخته شده توسط محمد حسین حمیدی</string>
    <string name="about_tx2">Copyright © 1398-1403 MHH Releases</string>
    <string name="about_tx3">6 آذر 1403</string>
    <string name="about_tx4">منبع: 1. namnak.com</string>

    //activity_sub1
    <string name="sub1_t1">خب خب ، سلام ... \n
    اینجا میخوام بهتون بگم بالاخره چرا کتابخانه من؟! \n
    کتابخانه من اولین اپلیکیشن رسمی ما هست که نسخه اول اون تابستان 1398 منتشر شد و خب قطعا از نظر UI و UX خیلی ابتدایی و ناقص بود. اما امروز به لطف استقبال خوب شما از این برنامه داریم جدیدترین نسخه از اون رو منتشر میکنیم تا نشون بدیم بازخورد شما برامون مهمه. \n
    البته این به معنای بی نقص بودن اپلیکیشن نیست و خب این راه هنوز ادامه داره و ما بازخورد های شما رو همچنان در ادامه میبینیم. \n
    خلاصه بگم که برای آینده هم برنامه های خوبی داریم.</string>
    <string name="sub1_t2">و اما حالا چرا باید این اپلیکیشن رو روی گوشیمون داشته باشیم؟ \n
    اول اینکه داستان های کوتاه برای اوقات فراغت گزینه بسیار خوبی هست و ما به این فکر افتادیم کاری کنیم که اونها همیشه و به صورت رایگان در دسترس شما باشن و بتونید توی مترو، اتوبوس، بین کارهاتون و خلاصه همه جا ازش استفاده کنید. و خب به نظرم توی دوره ای که افراد خیلی کم کتاب میخونن میتونه انگیزه خوبی باشه. \n
    البته ما تلاشمون رو کردیم که برای همه سلیقه ها داستان وجود داشته باشه و این راه رو ادامه میدیم. \n
    و در آخر هم این خبر خوب رو بهتون میدم که اپلیکیشن کتابخانه من در آینده قرار نیست فقط شامل داستان های کوتاه باشه. پس منتظر باشید ... \n
    ممنون از همراهی تون</string>

    //activity_sub2
    <string name="sub2_t1">اینجا میخوام سعی کنم قانعتون کنم کتاب بخونید . پس یکم گشتم و براتون از دلایل مختلف کتاب خوندن آوردم ...</string>
    <string name="sub2_t2">۱. کتاب خواندن ورزشی برای مغز است. \n
    همان‌قدر که جسمِ شما برای سالم ماندن به ورزش و تحرک احتیاج دارد، مغز شما هم نیاز دارد که به‌کار گرفته شود و ورزش کند تا سالم بماند. کتاب‌ خواندن فعالیتی است که باعث می‌شود جریان خون شما افزایش پیدا کند و مغز شما بهتر کار کند. \n\n
    ۲. ایده‌های جدید و حل‌کردن مشکلات \n
    آیا تابه‌حال شده است که داستانی رازآلود بخوانید و پیش از آنکه کتاب به پرسش‌های شما درباره‌ی داستان پاسخ دهد، خودتان به آن‌ها پاسخ دهید و اتفاقات کتاب را پیش‌بینی کنید؟ پژوهش‌ها نشان می‌دهد که کتاب‌خواندن باعث می‌شود که الگوها را بهتر دنبال کنید، مشکلات را بهتر حل کنید، خودتان را به‌جای شخصیت‌های داستان قرار دهید و قدرت تجریه و تحلیل مغزتان را افزایش دهید. \n\n
    ۳. بهتر می‌نویسید \n
    زمانی که کتاب می‌خوانید، مغزتان تکنیک‌های نویسندگی و واژه‌ها را جذب می‌کند. همین موضوع باعث می‌شود که زمانی که می‌نویسید، به‌شکل ناخودآگاه آن سبک‌ها را در ذهنتان داشته باشید و از آن‌ها استفاده کنید. همچنین خواندنِ کتاب، دایره‌ی لغات شما را افزایش می‌دهد؛ حتی اگر معنیِ واژه‌ای را ندانید، می‌توانید به‌شکلِ طبیعی و از واژگانِ اطرافش، معنی آن را بفهمید و در نوشتنتان از آن‌ها استفاده کنید. \n\n
    ۴. بهتر صحبت می‌کنید \n
    از آن‌جایی که کتاب خواندن دایره‌ی واژگان شما را افزایش می‌دهد و به شما یاد می‌دهد که چگونه از آن واژگان در جملات استفاده کنید، باعث می‌شود که بهتر و فصیح‌تر هم صحبت کنید. علاوه‌بر آن، اطلاعاتی را که از کتاب به‌دست می‌آورید، موضوعاتِ تازه‌ای را برای صحبت‌کردن پیشِ پای شما می‌گذارد.</string>
    <string name="sub2_t3">۵. جهان‌بینی شما را تحت‌تأثیر قرار می‌دهد \n
    ممکن است برایتان پیش آمده باشد که جمله‌ای از آشنایی دور، شیوه‌ی فکرکردنتان را نسبت به موضوعی خاص تغییر دهد. کتاب‌خواندن، این فرصت را به شما می‌دهد که با عقایدِ نویسنده‌ی کتاب آشنا شوید؛ حتی اگر کتابی بخوانید که نظرات متفاوتی با شما دارد، می‌تواند شما را با دیدگاه‌های مختلف آشنا کند و باعث شود اعتقادات و جهان‌بینی خود را واردِ چالش کنید و آن‌ها را تغییر دهید یا پخته‌تر کنید. \n\n
    ۶. تمرکز شما را افزایش می‌دهد \n
    کتابی را انتخاب کنید و بخوانید که به اندازه‌ی کافی برایتان جذاب باشد؛ این کار برای مغز شما تمرین تمرکز هم هست. در این حالت، مغز شما تلاش می‌کند که با موضوع کتاب ارتباط بگیرد و برای درکِ بهتر روی داستان تمرکز کند. \n\n
    ۷. قدرت تخیلتان را به بازی دعوت می‌کند \n
    با خواندن هر کتاب، مخصوصاً اگر کتابی داستانی باشد، شما خود را به‌جای شخصیت‌های داستانی قرار می‌دهید و به جای او فکر می‌کنید، احساس می‌کنید و رفتار می‌کنید. ویلیام استیرون، نویسندۀ آمریکایی، می‌گوید: «بعد از خواندنِ یک کتاب خوب معمولاً خسته می‌شوید؛ چراکه به‌جای افرادِ بسیاری زندگی کرده‌اید.» \n\n
    ۸. خواندن الهام‌بخش \n
    خواندن یک کتابِ خوب، مانند بودن در کنار فردی است که دوستش دارید و از او الهام می‌گیرید. همانطور که رفتارهای آن فرد را مشاهده می‌کنید و رفتارهایی را که دوست دارید تکرار می‌کنید، یک کتابِ خوب هم می‌تواند روی رفتارِ شما تأثیر بگذارد. \n\n
    ۹. استرس را کاهش می‌دهد \n
    بسیاری از پژوهشگران، می‌گویند که وقتی شما خودتان را در خواندنِ یک کتابِ خوب رها می‌کنید و مغزتان به‌دنبال ایده‌ها و موضوعات جدید می‌گردد، زمانی که خودتان را به‌جای شخصیتی جدید می‌گذارید و به‌جای او زندگی می‌کنید، اعصابتان آرام‌تر است و تنش‌های ماهیچه‌ای و قلبی‌تان کاهش پیدا می‌کند.</string>

    //activity_categories
    <string name="categories_title">دسته بندی ها</string>
    <string name="categories_t1">عاطفی</string>
    <string name="categories_t2">مذهبی</string>
    <string name="categories_t3">غمگین</string>
    <string name="categories_t4">خنده و طنز</string>
    <string name="categories_t5">درس آموز</string>

    //cat_emotional
    <string name="cat_emotional_title">داستان های عاطفی</string>

    //cat_religious
    <string name="cat_religious_title">داستان های مذهبی</string>

    //cat_religious
    <string name="cat_sad_title">داستان های غمگین</string>

    //cat_religious
    <string name="cat_fun_title">داستان های طنز</string>

    //cat_religious
    <string name="cat_instructive_title">داستان های درس آموز</string>

    //activity_stories
    <string name="stories_title">همه داستان ها</string>

    <string name="stories_tsto1">ارتباط قلبی</string>
    <string name="stories_tsto2">ادیسون</string>
    <string name="stories_tsto3">چوپان</string>
    <string name="stories_tsto4">وقتی که او مرد</string>
    <string name="stories_tsto5">یک لنگه کفش</string>
    <string name="stories_tsto6">مجازات شغالان</string>
    <string name="stories_tsto7">خبر مرگ نوبل</string>
    <string name="stories_tsto8">مراقبت</string>
    <string name="stories_tsto9">آتش و گنجشک</string>
    <string name="stories_tsto10">خطر آسایش</string>
    <string name="stories_tsto11">پیرمرد بازنشسته</string>
    <string name="stories_tsto12">پسرک و خدا</string>
    <string name="stories_tsto13">ابوریحان و مزدور</string>
    <string name="stories_tsto14">پنجره طلایی</string>
    <string name="stories_tsto15">دیدن خدا</string>
    <string name="stories_tsto16">اول رئیس</string>
    <string name="stories_tsto17">داروی جدید</string>
    <string name="stories_tsto18">پدر و پسر</string>
    <string name="stories_tsto19">پادشاه بی خرد</string>
    <string name="stories_tsto20">پندهای لقمان</string>
    <string name="stories_tsto21">پند دزد</string>
    <string name="stories_tsto22">پیرمرد</string>
    <string name="stories_tsto23">تور تفریحی پیرزن ها</string>
    <string name="stories_tsto24">بازرگان و انوشیروان</string>
    <string name="stories_tsto25">بلیط سیرک</string>
    <string name="stories_tsto26">بهترین شمشیرزن</string>
    <string name="stories_tsto27">تلفن و طلاق</string>
    <string name="stories_tsto28">تقلا</string>
    <string name="stories_tsto29">بهترین هدیه</string>
    <string name="stories_tsto30">راننده کامیون</string>
    <string name="stories_tsto31">مراحل تشرف</string>
    <string name="stories_tsto32">پلیکان</string>
    <string name="stories_tsto33">جنگ و نیزه</string>
    <string name="stories_tsto34">ادعای خدایی</string>
    <string name="stories_tsto35">فریب</string>
    <string name="stories_tsto36">بیکاری</string>
    <string name="stories_tsto37">مرد فقیر</string>
    <string name="stories_tsto38">توقع زیاد</string>
    <string name="stories_tsto39">پیرمرد خردمند</string>
    <string name="stories_tsto40">خانم و آقای لطفی</string>
    <string name="stories_tsto41">جواب فورد</string>
    <string name="stories_tsto42">خط صاف</string>
    <string name="stories_tsto43">مرد ثروتمند</string>
    <string name="stories_tsto44">دو سطل</string>
    <string name="stories_tsto45">تلاش بیهوده</string>
    <string name="stories_tsto46">استراحت کوتاه مادرانه</string>
    <string name="stories_tsto47">ارزش هر شخص</string>
    <string name="stories_tsto48">نتیجه دروغگویی</string>
    <string name="stories_tsto49">هنر گوش دادن</string>
    <string name="stories_tsto50">سمعک ارزان قیمت</string>
    <string name="stories_tsto51">غذای مجانی</string>
    <string name="stories_tsto52">پل دوستی</string>
    <string name="stories_tsto53">سکوت و راستی</string>
    <string name="stories_tsto54">چهره حق</string>
    <string name="stories_tsto55">مرد فاسق و حضرت موسی</string>
    <string name="stories_tsto56">مرد فقیر و ثروتمند</string>
    <string name="stories_tsto57">مرده متحرک</string>
    <string name="stories_tsto58">خودخواهی</string>
    <string name="stories_tsto59">شکستن چوب‌ها</string>
    <string name="stories_tsto60">تیمارستان</string>

    //activity_sto1
    <string name="sto1_t1">در عصر یخبندان بسیاری از حیوانات یخ زدند و مردند. می‌گویند خارپشت ها وخامت اوضاع را دریافتند و تصمیم گرفتند دور هم جمع شوند و بدین ترتیب همدیگر را حفظ کنند. \n
        وقتی نزدیکتر به هم بودند گرمتر می‌شدند؛ ولی خارهایشان یکدیگر را زخمی می‌کرد. بخاطر همین تصمیم گرفتند از هم دور شوند ‫ولی از سرما یخ زده و می مردند.‬ از اینرو مجبور بودند یا خارهای دوستان را تحمل کنند، یا نسلشان منقرض شود. پس دریافتند که بهتر است باز گردند و گرد هم آیند و آموختند که: با زخم کوچکی که همزیستی با کسان بسیار نزدیک به وجود می‌آورد زندگی کنند، چون گرمای وجود دیگری مهمتر است. این چنین توانستند زنده بمانند. \n
        بهترین رابطه این نیست که اشخاص بی عیب و نقص را گرد هم می آورد بلکه آن است هر کسی با دیگری ارتباط قلبی عمیق داشته باشد و فرد بیاموزد با معایب دیگران کنار آید و خوبی های آنان را تحسین نماید.</string>

    //activity_sto2
    <string name="sto2_t1">ادیسون در سنین پیری پس از اختراع چراغ برق یکی از ثروتمندان آمریکا به شمار می رفت و درآمد سرشارش را تمام و کمال در آزمایشگاه مجهزش که در ساختمان بزرگی قرارداشت، هزینه می کرد. \n
        این آزمایشگاه بزرگترین عشق پیرمرد بود. در همین روزها بود که نیمه های شب از اداره آتش نشانی به پسر ادیسون اطلاع دادند، آزمایشگاه پدرش در آتش می سوزد و حقیقتا کاری از دست کسی بر نمی آید و تمام تلاش ماموران فقط جلو گیری از گسترش آتش به سایر ساختمان ها است. آنها تقاضا داشتند که موضوع به نحو قابل قبولی به اطلاع پیرمرد رسانده شود. \n
        پسر با خود اندیشید که احتمالا پیرمرد با شنیدن این خبر سکته می کند و لذا از بیدار کردن پیرمرد منصرف شد و خودش را به محل حادثه رساند و با تعجب دید که پیر مرد در مقابل ساختمان آزمایشگاه روی یک صندلی نشسته است و سوختن حاصل تمام عمرش را نظاره می کند.</string>

    <string name="sto2_t2"> پسر تصمیم گرفت جلو نرود و پدر را آزار ندهد. او می اندیشید که پدر در بدترین شرایط عمرش بسر می برد. ناگهان پدر سرش را برگرداند و پسر را دید و با صدای بلند و سر شار از شادی گفت: پسر تو اینجایی! می بینی چقدر زیباست! رنگ آمیزی شعله ها را می بینی؟ حیرت آور است! من فکر می کنم که آن شعله های بنفش به علت سوختن گوگرد در کنار فسفر به وجود آمده است! وای! خدای من، خیلی زیباست! کاش مادرت هم اینجا بود و این منظره زیبا را می دید. کمتر کسی در طول عمرش امکان دیدن چنین منظره زیبایی را خواهد داشت. نظر تو چیه پسرم؟ \n
        پسر حیران و گیج جواب داد: پدر تمام زندگیت در آتش می سوزد و تو از زیبایی رنگ شعله ها صحبت می کنی؟ چطـور می توانی؟ من تمام بدنم می لرزد و تو خونسرد نشسته ای؟ \n
        پدر گفت: پسرم از دست من و تو که کاری بر نمی آید. مامورین هم که تمام تلاششان را می کنند. در این لحظه بهترین کار لذت بردن از منظره ایست که دیگر تکرار نخواهد شد! در مورد آزمایشگاه و بازسازی یا نو سازی آن فردا فکــر می کنیم. الان موقع این کار نیست. به شعله های زیبا نگاه کن که دیگر چنین امکانی را نخواهی داشت. \n
        توماس آلوا ادیسون سال بعد مجددا در آزمایشگاه جدیدش مشغول کار بود و همان سال یکی از بزرگترین اختراع بشریت یعنی ضبط صدا را تقدیم جهانیان نمود. آری او گرامافون را درست یک سال پس از آن واقعه اختراع نمود.</string>

    //activity_sto3
    <string name="sto3_t1">ﺷﺨﺼﯽ ﺑﺎ ماشین ﺷﺨﺼﯽ‌ﺍﺵ ﺑﻪ ﻣﺴﺎﻓﺮﺕ ﺭﻓﺘﻪ ﺑﻮﺩ. ﻣﻮﻗﻊ ﺍﺫﺍﻥ ﻇﻬﺮ ﺗﻮﯼ ﯾﮑﯽ ﺍﺯ ﺟﺎﺩﻩ‌ﻫﺎﯼ بیرون ﺷﻬﺮ، ﺭﻭﯼ ﺗﭙﻪ‌ﺍﯼ ﻣﺸﺎﻫﺪﻩ ﮐﺮﺩ ﭼﻮﭘﺎﻧﯽ ﻣﺸﻐﻮﻝ ﺧﻮﺍﻧﺪﻥ ﻧﻤﺎﺯ ﺍﺳﺖ ﻭ ﮔﻮﺳﻔﻨﺪﺍﻥ ﻫﻢ ﮐﻨﺎﺭﺵ ﻣﺸﻐﻮﻝ ﭼﺮﺍ. ﺍﺯ ﺩﯾﺪﻥ ﺍﯾﻦ ﺻﺤﻨﻪ ﻟﺬﺕ ﺑﺮﺩ ﻭ ﺧﻮﺩﺵ ﺭﺍ ﺑﻪ ﭼﻮﭘﺎﻥ ﺭﺳﺎﻧﺪ. \n
        ﺍﺯ ﺍﻭ پرسید ﭼﻪ چیز ﻣﻮﺟﺐ ﺷﺪﻩ ﺗﺎ ﻧﻤﺎﺯﺕ ﺭﺍ ﺑﻪ ﻣﻮﻗﻊ ﺍﺩﺍ ﮐﻨﯽ؟ \n
        ﭼﻮﭘﺎﻥ ﺟﻮﺍﺏ ﺩﺍﺩ: ﻭﻗﺘﯽ ﻣﻦ ﺑﺮﺍﯼ ﮔﻮﺳﻔﻨﺪﺍﻧﻢ ﻧﯽ می‌زنم ﺁﻧﻬﺎ ﮔﺮﺩ ﻣﻦ ﺟﻤﻊ می‌شوند. ﺣﺎﻝ ﻭﻗﺘﯽ ﺧﺪﺍ ﻣﻦ را صدا می‌زند ﺍﮔﺮ ﺑﻪ ﺳﻤﺘﺶ ﻧﺮﻭم ﺍﺯ ﮔﻮﺳﻔﻨﺪ ﻫﻢ ﮐﻤﺘﺮم.</string>

    //activity_sto4
    <string name="sto4_t1">وقتی که مرد، حتی یک نفر هم توی محل ما ناراحت نشد. بچه‌های محل اسمش رو گذاشته بودند مرفه بی‌درد و بی‌کس. و این لقب هم چقدر به او می‌آمد نه زن داشت نه بچه و نه کس‌وکار درستی. \n
        شنیده بودیم که چند تایی برادرزاده و خواهرزاده دارد که آنها هم وقتی دیده بودند آبی از اجاق عموجان و دایی جان برایشان گرم نمی‌شود، تنهایش گذاشته بودند. \n
        وقتی که مُرد، من و سه چهار تا از بچه‌های محل که می‌دانستیم ثروت عظیم و بی‌کرانش بی‌صاحب می‌ماند، بدون اینکه بگذاریم کسی از همسایه‌ها بفهمد، شب اول با ترس و لرز زیاد وارد خانه‌‌اش شدیم و هر چه پول نقد داشت، بلند کردیم. بعد هم با خود کنار آمدیم که: این که دزدی نیست تازه او به این پول‌ها دیگر هیچ احتیاجی هم ندارد. تازه می‌توانیم کمی هم از این پول‌ها را از طرفش صرف کار خیر کنیم تا هم خودش سود برده باشد و هم ما...</string>

    <string name="sto4_t2">اما دو روز بعد در مراسم خاکسپاری‌اش که با همت ریش سفید‌های محل به بهشت زهرا رفتیم، من و بچه‌ها چقدر خجالت کشیدیم. موقعی که ١۵٠ بچه یتیم از بهزیستی آمدند بالای سرش و فهمیدیم مرفه بی‌درد خرج سرپرستی همه آنها را می‌داده، بچه‌های یتیم را دیدیم که اشک می‌ریختند و انگار پدری مهربان را از دست داده‌اند از خودمان پرسیدیم: او تنها بود یا ما؟</string>

    //activity_sto5
    <string name="sto5_t1">روزی گاندی در حین سوار شدن به قطار یک لنگه کفشش درآمد و روی خط آهن افتاد. او به خاطر حرکت قطار نتوانست پیاده شده و آن را بردارد. در همان لحظه گاندی با خونسردی لنگه دیگر کفشش را از پای درآورد و آن را در مقابل دیدگان حیرت‌زده اطرافیان طوری به عقب پرتاب کرد که نزدیک لنگه کفش قبلی افتاد. \n
        یکی از همسفرانش علت امر را پرسید. گاندی خندید و در جواب گفت: مرد بینوائی که لنگه کفش قبلی را پیدا کند، حالا می‌تواند لنگه دیگر آن را نیز برداشته و از آن استفاده نماید.</string>

    //activity_sto6
    <string name="sto6_t1">شبی آقا محمدخان قاجار نتوانست از زوزه شغالان بخوابد. صبح که از خواب برخاست مشاورانش را فراخواند و از آنها کیفری بایسته را برای شغالان طلب کرد. \n
        هر یک کیفری سخت را برای شغالان پیشنهاد کردند. اما او هیچ یک را نپسندید و مجازاتی سخت‌تر را برای شغالان جستجو می‌کرد. دستور داد تمامی شغالانی را که در آن حوالی یافت می‌شدند، را بیابند و زنده به حضورش آورند. وقتی شغالان را به حضورش آوردند، بر گردن تمامی آنها زنگوله‌ای آویخت و آنها را دوباره در صحرا رها کرد. طعمه‌ها از صدای زنگوله شغالان می‌گریختند و هیچ یک نتوانستند طعمه‌ای شکار کنند. \n
        چند روزی بدین نحو سپری شد تا همگی از گرسنگی مُردند.</string>

    //activity_sto7
    <string name="sto7_t1">آلفرد نوبل از جمله افراد معدودی بود که این شانس را داشت تا قبل از مردن، آگهی وفاتش را بخواند. زمانی که برادرش لودویگ فوت شد، روزنامه‌ها اشتباهاً فکر کردند که نوبل معروف (مخترع دینامیت) مرده است. \n
        آلفرد وقتی صبح روزنامه‌ها را می‌خواند با دیدن آگهی صفحه اول، میخکوب شد: آلفرد نوبل، دلال مرگ و مخترع مر‌گ‌آورترین سلاح بشری مرد! آلفرد، خیلی ناراحت شد. با خود فکر کرد: آیا خوب است که من را پس از مرگ این گونه بشناسند؟ \n
        سریع وصیت نامه‌اش را آورد. جمله‌های بسیاری را خط زد و اصلاح کرد. پیشنهاد کرد ثروتش صرف جایزه‌ای برای صلح و پیشرفت‌های صلح آمیز شود. امروزه نوبل را نه به نام دینامیت، بلکه به نام مبدع جایزه صلح نوبل، جایزه‌های فیزیک و شیمی نوبل و... می‌شناسیم. او امروز، هویت دیگری دارد. \n
        یک تصمیم، برای تغییر یک سرنوشت کافی است.</string>

    //activity_sto8
    <string name="sto8_t1">پسر جوان آن قدر عاشق دختر بود که گفت: تو نگران چی هستی؟ \n
        دختر جوان هم حرفش را زد: همون طور که خودت می‌دونی مادرت پیره و جز تو فرزندی نداره... باید شرط ضمن عقد بگذاریم که اگر زمین گیر شد، اونو به خونه ما نیاری و ببریش خانه سالمندان. \n
        پسر جوان آهی کشید و شرط دختر را پذیرفت... \n
        هنوز شش ماه از ازدواجشان نگذشته بود که زن جوان در یک تصادف اتومبیل قطع نخاع و ویلچر نشین شد. \n
        پسر جوان رو به مادرش گفت: بهتر نیست ببریمش آسایشگاه؟ مادر پیرش با عصبانیت گفت: مگه من مُردم که ببریش آسایشگاه؟ خودم تا موقعی که زمین‌گیر نشدم ازش مراقبت می‌کنم. پسر جوان اشک ریخت و به زنش نگاه کرد. زن جوان انگار با نگاهش به او می‌گفت: شرط ضمن عقد رو باطل کن!</string>

    //activity_sto9
    <string name="sto9_t1"> نگاه ها هراسان به ابراهیم و آتش بود. در این میان گنجشکی به آتش نزدیک می شد و بر می گشت. \n
        از او پرسیدند: ای پرنده چه کار می کنی؟ پاسخ داد: در این نزدیکی چشمه آبی است و من مرتب نوک خود را پر از آب می کنم و آن را روی آتش می ریزم. \n
        گفتند: ولی حجم آتش در مقایسه با آبی که تو می توانی بیاوری بسیار زیاد است و این آب فایده ای ندارد. \n
        گفت: من شاید نتوانم آتش را خاموش کنم اما این آب را می آورم تا آن هنگام که خداوند از من پرسید وقتی که بنده ام را بدون گناه در آتش انداختند تو چه کردی؟ پاسخ دهم: هر آن چه را که از توانم بر می آمد ...</string>

    //activity_sto10
    <string name="sto10_t1">آورده اند روزی حاکم شهر بغداد از بهلول پرسید: آیا دوست داری که همیشه سلامت و تندرست باشی؟ \n
        بهلول گفت: خیر زیرا اگر همیشه در آسایش به سر برم، آرزو و خواهش های نفسانی در من قوت می گیرد و در نتیجه، از یاد خدا غافل می مانم. خیر من در این است که در همین حال باشم و از پروردگار می خواهم تا گناهانم را بیامرزد و لطف و مرحتمش را از من دریغ نکند و آنچه را به آن سزاوارم به من عطا کند.</string>

    //activity_sto11
    <string name="sto11_t1">یک پیرمرد بازنشسته، خانه جدیدی در نزدیکی یک دبیرستان خرید. یکی دو هفته اول همه چیز به خوبی و در آرامش پیش می رفت تا این که مدرسه ها باز شد. \n
        در اولین روز مدرسه، پس از تعطیلی کلاسها سه تا پسربچه در خیابان راه افتادند و در حالی که بلند بلند با هم حرف می زدند، هر چیزی که در خیابان افتاده بود را شوت می کردند و سر و صداى عجیبی راه انداختند. \n
        این کار هر روز تکرار می شد و آسایش پیرمرد کاملا مختل شده بود. این بود که تصمیم گرفت کاری بکند. روز بعد که مدرسه تعطیل شد، دنبال بچه ها رفت و آنها را صدا کرد و به آنها گفت: بچه ها شما خیلی بامزه هستید و من از این که می بینم شما اینقدر نشاط جوانی دارید خیلی خوشحالم. من هم که به سن شما بودم همین کار را می کردم. حالا می خواهم لطفی در حق من بکنید. من روزی 1000 تومن به هر کدام از شما می دهم که بیایید اینجا و همین کارها را بکنید. \n
        بچه ها خوشحال شدند و به کارشان ادامه دادند. تا آن که چند روز بعد، پیرمرد دوباره به سراغشان آمد و گفت: ببینید بچه ها متأسفانه در محاسبه حقوق بازنشستگی من اشتباه شده و من نمی تونم روزی 100 تومن بیشتر بهتون بدم. از نظر شما اشکالی نداره؟ \n
        بچه ها گفتند: 100 تومن؟ اگه فکر می کنی ما به خاطر روزی فقط 100 تومن حاضریم اینهمه بطری نوشابه و چیزهای دیگه رو شوت کنیم، کورخوندی. ما نیستیم. از آن پس پیرمرد با آرامش در خانه جدیدش به زندگی ادامه داد.</string>

    //activity_sto12
    <string name="sto12_t1">شب کریسمس بود و هوا، سرد و برفی. پسرک، در حالی‌که پاهای برهنه‌اش را روی برف جابه‌جا می‌کرد تا شاید سرمای برف‌های کف پیاده‌رو کم‌تر آزارش بدهد، صورتش را چسبانده بود به شیشه سرد فروشگاه و به داخل نگاه می‌کرد. در نگاهش چیزی موج می‌زد، انگاری که با نگاهش، نداشته‌هایش را از خدا طلب می‌کرد. \n
        خانمی که قصد ورود به فروشگاه را داشت، کمی مکث کرد و نگاهی به پسرک که محو تماشا بود، انداخت و بعد رفت داخل فروشگاه. چند دقیقه بعد در حالی‌ که یک جفت کفش در دستانش بود بیرون آمد و گفت: آهای، آقا پسر! پسرک برگشت و به سمت خانم رفت. چشمانش برق می‌زد. وقتی آن خانم، کفش‌ها را به ‌او داد. \n
        پسرک با چشم‌های خوشحالش و با صدای لرزان پرسید: شما خدا هستید؟ \n
        - نه پسرم، من تنها یکی از بندگان خدا هستم. \n
        - آها، می‌دانستم که با خدا نسبتی داری.</string>

    //activity_sto13
    <string name="sto13_t1">روزی ابوریحان درس به شاگردان می گفت که خونریز و قاتلی پای به محل درس و بحث نهاد. شاگردان با خشم به او می نگریستند و در دل هزار دشنام به او می دادند که چرا مزاحم آموختن آنها شده است. \n
        آن مرد رسوا روی به حکیم نموده چند سوال ساده نمود و رفت. \n
        فردای آن روز، شاعری مدیحه سرای دربار، پای به محل درس گذارده تا سوالی از حکیم بپرسد. شاگردان به احترامش برخاستند و او را مشایعت نموده تا به پای صندلی استاد برسد. دیدند از استاد خبری نیست. هر طرف را نظر کردند، اثری از استاد نبود .\n
        یکی از شاگردان که از آغاز چشمش به استاد بود و او را دنبال می نمود در میانه کوچه جلوی استاد را گرفته و پرسید: چگونه است دیروز آدم کشی به دیدارتان آمد پاسخ پرسش هایش را گفتید و امروز شاعر و نویسنده ای سرشناس آمده، محل درس را رها نمودید؟ \n
        ابوریحان گفت: یک بزهکار تنها به خودش و معدودی لطمه می زند، اما یک نویسنده و شاعر خود فروخته کشوری را به آتش می کشد. شاگرد متحیر به چشمان استاد می نگریست که ابوریحان بیرونی از او دور شد. \n
        ابوریحان با رفتارش به شاگردان فهماند كه هنرمند و نویسنده مزدور، از هر کشنده ای زیانبارتر است. ابوریحان بیرونی دانشمند آزاده ای بود که هیچگاه کسب قدرت او را وسوسه ننمود و همواره عمر خویش را وقف ساختن ابوریحان های دیگر کرد.</string>

    //activity_sto14
    <string name="sto14_t1">پسر کوچکی در مزرعه ای دور دست زندگی می کرد هر روز صبح قبل از طلوع خورشید از خواب بر می خاست و تا شب به کارهای سخت روزانه مشغول بود. \n
        هم زمان با طلوع خورشید از نرده ها بالا می رفت تا کمی استراحت کند. در دور دست ها خانه ای با پنجره هایی طلایی همواره نظرش را جلب می کرد و با خود فکر می کرد چقدر زندگی در آن خانه با آن وسایل شیک و مدرنی که باید داشته باشد لذت بخش و عالی خواهد بود. \n
        با خود می گفت: اگر آنها قادرند پنجره های خود را از طلا بسازند پس سایر اسباب خانه حتما بسیار عالی خواهد بود بالاخره یک روز به آنجا می روم و از نزدیک آن را می بینم...</string>

    <string name="sto14_t2">یک روز پدر به پسرش گفت به جای او کارها را انجام می دهد و او می تواند در خانه بماند. پسر هم که فرصت را مناسب دید غذایی برداشت و به طرف آن خانه و پنجره های طلایی رهسپار شد. راه بسیار طولانی تر از آن بود که تصورش را می کرد. \n
        بعد از ظهر بود که به آن جا رسید و با نزدیک شدن به خانه متوجه شد که از پنجره های طلایی خبری نیست و در عوض خانه ای رنگ و رو رفته و با نرده های شکسته دید. به سمت در قدیمی رفت و آن را به صدا در آورد. پسر بچه ای هم سن خودش در را گشود. \n
        سوال کرد که آیا او خانه پنجره طلایی را دیده است یا خیر؟ پسرک پاسخ مثبت داد و او را به سمت ایوان برد. در حالی که آنجا می نشستند نگاهی به عقب انداختند و در انتهای همان مسیری که طی کرده بود و هم زمان با غروب آفتاب، خانه خودشان را دید که با پنجره های طلایی می درخشید.</string>

    //activity_sto15
    <string name="sto15_t1">گویند عارفی قصد حج كرد. فرزندش از او پرسید: پدر كجا می خواهی بروی؟ \n
        پدر گفت: به خانه خدایم. \n
        پسر به تصور آن كه هر كس به خانه خدا می رود، او را هم می بیند! پرسید: پدر! چرا مرا با خود نمی بری؟ \n
        گفت: مناسب تو نیست. \n
        پسر گریه سر داد. پدر را رقت دست داد و او را با خود برد. \n
        هنگام طواف پسر پرسید: پس خدای ما كجاست؟ \n
        پدر گفت: خدا در آسمان است. \n
        پسر بیفتاد و بمرد! پدر وحشت زده فریاد برآورد: آه ! پسرم چه شد؟ آه فرزندم كجا رفت؟ \n
        از گوشه خانه صدایی شنید كه می گفت: تو به زیارت خانه خدا آمدی و آن را درك كردی. او به دیدن خدا آمده بود و به سوی خدا رفت! \n\n
        منبع: تفسیر ادبی و عرفانی قرآن مجید ، خواجه عبدالله انصاری</string>

    //activity_sto16
    <string name="sto16_t1">یه روز مسئول فروش، منشی دفتر و مدیر شرکت برای ناهار به سمت سلف قدم می زدند. یهو یه چراغ جادو روی زمین پیدا می کنن و روی اون رو مالش میدن و غول چراغ ظاهر می شه. \n
        غول میگه: من برای هر کدوم از شما یک آرزو برآورده می کنم... \n
        منشی می پره جلو و میگه: اول من ، اول من!... من می خوام که توی باهاماس باشم، سوار یه قایق بادبانی شیک باشم و هیچ نگرانی و غمی از دنیا نداشته باشم ... پوووف! منشی ناپدید می شه... \n
        بعد مسئول فروش می پره جلو و میگه:  حالا من ، حالا من! ... من می خوام توی هاوایی کنار ساحل لم بدم، یه ماساژور شخصی داشته باشم و یه منبع بی انتهای نوشیدنی خنك داشته باشم و تمام عمرم حال کنم ... پوووف! مسئول فروش هم ناپدید می شه... \n
        بعد غول به مدیر میگه: حالا نوبت توئه... \n
        مدیر میگه: من می خوام که اون دو تا هر دوشون بعد از ناهار توی شرکت باشن!</string>

    //activity_sto17
    <string name="sto17_t1">دارویی بسیار جدید پس از آزمایش روی حیوانات قرار بود روی انسانها امتحان شود ولی امکان مرگ شخص نیز وجود داشت. \n
        سه نفر داوطلب تزریق این داروی جدید شدند. یک آلمانی، یک فرانسوی و یک ایرانی. \n
        به آلمانی گفتند: چه قدر می گیری؟، گفت 100هزار دلار. گفتند: برای چه؟ گفت: اگر مُردم برسد به همسرم. \n
        به فرانسوی گفتند: چقدر؟ گفت: 200 هزار دلار که اگر مردم 100هزار برسد به همسرم و 100 هزار برسد به معشوقم. \n
        به ایرانی گفتند: چقدر می گیری؟ گفت 300 هزار دلار. گفتند چرا؟ گفت: 100 هزار دلار بابت شیرینی، برای شما که اینجا دارید زحمت می کشید 100 هزار دلار هم واسه خودم، 100 هزار دلار هم می دهیم به این آلمانیه و دارو را به او تزریق می کنیم.</string>

    //activity_sto18
    <string name="sto18_t1">روزی، یک پدر روستایی با پسر پانزده ساله اش وارد یک مرکز تجاری می شوند. پسر متوّجه دو دیوار براق نقره‌ای رنگ می شود که بشکل کشویی از هم جدا شدند و دو باره بهم چسبیدند، \n
        از پدر می پرسد، این چیست؟ پدر که تا بحال در عمرش آسانسور ندیده می گوید پسرم، من تا کنون چنین چیزی ندیده ام و نمی دانم. \n
        در همین موقع آنها زنی بسیار چاق را می بینند که با صندلی چرخدارش به آن دیوار نقره‌ای نزدیک شد و با انگشتش چیزی را روی دیوار فشار داد و دیوار براق از هم جدا شد و آن زن خود را بزحمت وارد اطاقکی کرد، دیوار بسته شد، پدر و پسر هر دو چشمشان به شماره هایی بر بالای آسانسور افتاد که از یک شروع و بتدریج تا سی‌ رفت.</string>

    <string name="sto18_t2"> هر دو خیلی‌ متعجب تماشا می کردند که ناگهان، دیدند شماره‌ها بطور معکوس و بسرعت کم شدند تا رسید به یک، در این وقت دیوار نقره‌ای باز شد، و آنها حیرت زده دیدند، دختر ۲۴ ساله مو طلایی بسیار زیبا و ظریف، با طنازی از آن اطاقک خارج شد. \n
        پدر در حالی که نمی توانست چشم از آن دختر بردارد، به آهستگی، به پسرش گفت: پسرم، زود برو مادرت را بیار اینجا !!</string>

    //activity_sto19
    <string name="sto19_t1">"روزی روزگاری پادشاهی بی خرد می زیست که فکر می کرد خیلی عاقل است. یک روز او افراد قصر را جمع کرد تا به آنها نشان دهد که چه قدر عاقل است. \n
        او به آنها گفت که درباره ی حشرات کشف علمی عجیبی کرده است. او یک مگس را روی کف دست خود قرار داد. سپس با صدای بلند به حشره فرمان داد که پرواز کند. مگس پرواز کرد، دور اتاق چرخید و دوباره روی کف دست پادشاه نشست. سپس پادشاه پاهای مگس را کند و دوباره فرمان داد تا پرواز کند. مگس پرواز کرد، دور اتاق چرخید و دوباره روی کف دست پادشاه نشست. سپس پادشاه بال های مگس را کند و با صدای بلند به مگس فرمان داد که پرواز کند. مگس بیچاره تلاش کرد، ولی نتوانست پرواز کند. \n
        پادشاه با غرور به جمعیت رو کرد و کشف بزرگ خود را چنین اعلام کرد: حشرات بدون بال نمی توانند پرواز کنند؛ زیرا به بال هایشان نیاز دارند تا فرمان پادشاه را بشنوند.</string>

    //activity_sto20
    <string name="sto20_t1">روزی لقمان به پسرش گفت: امروز به تو سه پند می دهم که کامروا شوی. \n
        اول این که سعی کن در زندگی بهترین غذای جهان را بخوری. دوم این که در بهترین بستر و رختخواب جهان بخوابی. سوم این که در بهترین کاخ‌ها و خانه های جهان زندگی کنی. \n
        پسر لقمان گفت ای پدر ما یک خانواده بسیار فقیر هستیم. چطور من می توانم این کارها را انجام دهم؟ \n
        لقمان جواب داد: اگر کمی دیرتر و کمتر غذا بخوری هر غذایی که می خوری طعم بهترین غذای جهان را می دهد. اگر بیشتر کار کنی و کمی دیرتر بخوابی در هر جا که خوابیده ای احساس می کنی بهترین خوابگاه جهان است و اگر با مردم دوستی کنی، در قلب آنها جای می گیری و آن وقت بهترین خانه های جهان مال توست.</string>

    //activity_sto21
    <string name="sto21_t1">گویند ابوحامد محمد غزالى آن چه را فرا مى گرفت در دفترها مى نوشت. \n
        وقتى (زمانی) با كاروانى در سفر بود و نوشته ها را یك جا بسته با خود برداشت ... در راه گرفتار راهزنان شدند. \n
        غزالى رو به آنان كرد و به التماس گفت: این بسته را از من نگیرید دیگر هر چه دارم از آن شما. \n
        دزدان را طمع زیادت شد، آن را گشودند و جز دفترهاى نوشته چیزى نیافتند. دزدى پرسید كه این ها چیست؟ چون غزالى وى را به آنها آگاهى داد، دزد راهزن گفت: علمى را كه دزد ببرد به چه كار آید. \n
        این سخن دزد، در غزالى اثرى عمیق گذاشت و گفت: پندى به از این از كسى نشنیدم و دیگر در پى آن شد كه علم را در دفتر جان بنگارد. \n
        آرى بهترین دفتر دانش و صندوق علوم براى انسان گوهر جان و گنجینۀ سینۀ او است. باید دانش را در جان جاى داد و بذر معارف و علوم را در مزرعۀ دل به بار آورد كه از هر گزند و آسیبى دور، و دارایى واقعى آدمى است.</string>

    //activity_sto22
    <string name="sto22_t1">هر کس او را می دید ناخود آگاه سرش را پایین می انداخت. عده ای هم از کنارش عبور می کردند، بدون اینکه حتی متوجه حضورش بشوند. گوشه ای نشسته بود با صورت آفتاب سوخته، دست های کار کرده و نگاهی مهربان غرق در کار خود، انگار بین او و دور و برش حفاظ نامریی کشیده بودند. \n
        این نگاه های آزار دهنده، سر و صدای خیابان و آفتاب تند مرداد ماه هیچ کدام در فضای شاد اطرافش نفوذ نمی کرد. به او که رسیدم، بی اختیار سرم را پایین انداختم، زیاد کهنه نبودند اما لایه ضخیمی از گرد و غبار رویشان جا خوش کرده بود. با خود فکر کردم: اگر برس کفاش رویشان کشیده شود تمیز و براق نمی شوند. سه دقیقه بعد کفشهایم براق شده بود، چشمان پیرمرد هم برق می زد.</string>

    //activity_sto23
    <string name="sto23_t1">تعدادى پیرزن با اتوبوس عازم تورى تفریحى بودند. پس از مدتى یکى از پیر زنان به پشت راننده زد و یک مشت بادام به او تعارف کرد. راننده تشکر کرد و بادام‌ها را گرفت و خورد. \n
        در حدود ٤٥ دقیقه بعد دوباره پیرزن با یک مشت بادام نزد راننده آمد و بادام‌ها را به او تعارف کرد. راننده باز هم تشکر کرد و بادام‌ها را گرفت و خورد. \n
        این کار دوبار دیگر هم تکرار شد تا آن که بار پنجم که پیر زن باز با یک مشت بادام سراغ راننده آمد، راننده از او پرسید: چرا خودتان بادام‌ها را نمى‌خورید؟ \n
        پیر زن گفت: چون ما دندان نداریم. \n
        راننده که خیلى کنجکاو شده بود پرسید پس چرا آن‌ها را خریده‌اید؟ \n
        پیر زن گفت: ما شکلات دور بادام‌ها را خیلى دوست داریم.</string>

    //activity_sto24
    <string name="sto24_t1">بازرگانى در زمان انوشیروان مى زیست و مالى فراوان گرد آورد. پس از سال ها، او که در مملکت نوشیروان غریب بود، تصمیم به بازگشت به دیار خویش گرفت، ولى بدخواهان، نزد پادشاه بدگویى کردند که فلان بازرگان، از برکت تو و سرزمین تو، چنین مال و منال به هم رسانده است و اگر او برود، دیگر بازرگانان هم روش او را در پیش مى گیرند و اندک اندک رونق دیار تو، هیچ مى شود. \n
        انوشیروان هم رأى آنها را پسندید و بازرگان را احضار کرد و گفت که اگر مى خواهى، برو؛ ولى بدون اموال. \n
        بازرگان گفت: «آنچه پادشاه فرمود، به غایت صواب است و از مصلحت دور نیست. اما آنچه آورده بودم و در شهر تو به باد رفت، اگر پادشاه دو چندان باز تواند داد، ترک همه مال گرفتم. \n
        انوشیروان گفت: اى شیخ! در این شهر چه آورده اى که باز نتوانم داد؟ \n
        گفت: اى مَلِک! جوانى آورده بودم و این مال بدو کسب کرده. جوانى به من باز ده و تمامت مال من باز گیر. \n
        نوشیروان از این جواب لطیف متحیّر شد و او را اجازت داد تا به سلامت برفت.</string>

    //activity_sto25
    <string name="sto25_t1">وقتی نوجوان بودم، یک شب با پدرم در صف خرید بلیط سیرک ایستاده بودیم. جلوی ما یک خانواده ایستاده بودند، خانواده ای با شش بچه که همگی زیر دوازده سال سن داشتند و لباس های کهنه ولی در عین حال تمیـز پوشیده بودند. بچه‌ها دوتا دوتا پشت پدر و مادرشان، دست همدیگر را گرفته بودند و با هیجان در مورد برنامه هایی که قرار بود ببینند، صحبت می‌کردند. مادر نیز بازوی شوهرش را گرفته بود و با عشق به او لبخند می‌زد. \n
        وقتی به باجه رسیدند، متصدی باجه از پدر خانواده پرسید: چند عدد بلیط می‌خواهید؟ \n
        پدر جواب داد: لطفا شش بلیط برای بچه‌ها و دو بلیط برای بزرگسالان. \n
        متصدی باجه، قیمت بلیط ها را گفت. \n
        پدر به باجه نزدیکتر شد و به آرامی پرسید: ببخشید، گفتید چه قدر؟ متصدی باجه دوباره قیمت بلیط ها را تکرار کرد. پدر و مادر بچه‌ها با ناراحتی زمزمه می‌کردند، معلوم بود که مرد پول کافی همراه نداشت؛ حتما فکر می‌کرد که به بچه‌ های کوچکش چه جوابی بدهد. \n
        ناگهان پدرم دست در جیبش برد و یک اسکناس بیست دلاری بیرون آورد و روی زمین انداخت. بعد خم شد، پول را از زمین برداشت، به شانه مرد زد و گفت: ببخشید آقا، این پول از جیب شما افتاد! \n
        مرد که متوجه موضوع شده بود، همان طور که اشک در چشمانش حلقه زده بود، گفت: متشکرم آقا.</string>

    //activity_sto26
    <string name="sto26_t1">جنگجویی از استادش پرسید: بهترین شمشیرزن كیست؟ \n
        استادش پاسخ داد: به دشت كنار صومعه برو. سنگی آنجاست. به آن سنگ توهین كن. \n
        شاگرد گفت: اما چرا باید این كار را بكنم؟ سنگ پاسخ نمی دهد. \n
        استاد گفت: خوب با شمشیرت به آن حمله كن. \n
        شاگرد پاسخ داد: این كار را هم نمی كنم. شمشیرم می شكند و اگر با دست هایم به آن حمله كنم، انگشتانم زخمی می شوند و هیچ اثری روی سنگ نمی گذارد. من این را نپرسیدم. پرسیدم بهترین شمشیرزن كیست؟ \n
        استاد پاسخ داد: بهترین شمشیرزن، به آن سنگ می ماند، بی آن كه شمشیرش را از غلاف بیرون بكشد، نشان می دهد كه هیچ كس نمی تواند بر او غلبه كند.</string>

    //activity_sto27
    <string name="sto27_t1">فردا آخرین روز دادگاه طلاقشان بود. قاضی دادگاه گفته بود: تا فردا صبح بروید فکراتون رو بکنید، هر کدامتان فکر کردید هنوز هم می تونید همدیگر رو دوست داشته باشید، به اون یکی تلفن کنه، اگر با هم تماس نگرفتین ساعت نه فردا اینجا باشید. \n
        حالا زن با دخترش در خانه بود و مرد شب را در شرکتی که مدیر عاملش بود، گذراند. وقتی فکر کرد باورش شد که به زنش خیلی ظلم کرده، به همین خاطر تلفن را برداشت و شماره منزل را گرفت، یک بار، دو بار... ده بار گرفت. تلفن زنگ می خورد اما کسی گوشی را بر نمی داشت. \n
        مرد عصبی شد: لابد شماره منو دیده که گوشی را بر نمی دارد... به درک. \n
        زن اما... لحظه ای چشم از تلفن بر نداشت و دعا می کرد که مردش تلفن بزند، اما صدای زنگ تلفن در نیامد، او خبر نداشت که دخترش از دست مزاحمان تلفنی، دو شاخه را از پریز کشیده!</string>

    //activity_sto28
    <string name="sto28_t1">معلم زیست شناسی سعی داشت به دانش آموزانش نشان دهد که یک کرم چگونه به پروانه تبدیل می شود. \n
        او به بچه ها گفت: «در چند ساعت آینده شما شاهد این خواهید بود که پروانه چطور برای بیرون آمدن از پیله ی خودش تقلا می‌کند؛ ولی هیچ کس نباید کمکی به او برساند» و بعد کلاس را ترک کرد. \n
        دانش آموزان صبر کردند و در نهایت این اتفاق افتاد. پروانه در کشاکش بیرون آمدن از پیله ی خود بود که یکی از بچه ها دلش به حال او سوخت. او برخلاف گفته ی معلم شان تصمیم گرفت به پروانه کمک کند تا زحمت کمتری برای بیرون آمدن از پیله متقبل شود. دانش آموز پیله را شکافت تا پروانه به راحتی بیرون بیاید و دیگر مجبور به تقلا نباشد. ولی با این کار پروانه پس از مدت کوتاهی مرد. \n
        وقتی معلم به کلاس برگشت و از ماجرا مطلع شد، برای بچه ها شرح داد که دوستشان با کمک کردن به پروانه، در واقع باعث مرگ او شده است. این قانون طبیعت است که پروانه برای بیرون آمدن از پیله باید تقلا کند و این کار باعث قوت گرفتن بال های او می شود.</string>

    //activity_sto29
    <string name="sto29_t1">مادر بزرگم این چند سال آخر عمرش را در خانه ما زندگی می کرد. مخصوصا که می دانست پدر و مادرم تا شب سر کارند و من تنها هستم. در حقیقت او بود که مرا بزرگ کرد و به همین خاطر همه می دانستند که مادرجون مرا بیشتر از بقیه نوه هایش دوست دارد. \n
        همیشه در روز تولدم بهترین هدیه را مادرجون به من می داد، اما ...</string>

    <string name="sto29_t2">اما امسال در روز تولدم دیگر مادر جون نبود تا بهترین کادو را به من بدهد. او سه ماه قبل رفته بود پیش خدا! به همین خاطر ظهر روز تولدم از بس در غصه نبودن مادرجون اشک ریختم، همانجا وسط اتاق خوابم برد. \n
        اما او آمد... مثل همه روزهای تولد دوباره به دیدنم آمد و باز هم بهترن هدیه را به من داد. موقعی که در خواب صورتم را بوسد و گفت: «بلند شو پسرم که الان نمازت قضا میشه». \n
        از خواب که بیدار شدم فقط آنقدر به غروب خورشید مانده بود که بتوانم نمازم را بخوانم.</string>

    //activity_sto30
    <string name="sto30_t1">راننده کامیونی وارد رستوران شد . دقایقی پس از این که او شروع به غذا خوردن کرد ، سه جوان موتور سیکلت سوار هم به رستوران آمدند و یک راست به سراغ میز راننده کامیون رفتند. \n
        بعد از چند دقیقه پچ پچ کردن ، اولی سیگارش را در استکان چای راننده خاموش کرد . راننده به او چیزی نگفت . دومی شیشه نوشابه را روی سر راننده خالی کرد و باز هم راننده سکوت کرد . وقتی راننده بلند شد تا صورتحساب رستوران را پرداخت کند ، نفر سوم به پشت او پا زد و راننده محکم به زمین خورد ، ولی باز هم ساکت ماند. \n
        دقایقی بعد از خروج راننده از رستوران یکی از جوان ها به صاحب رستوران گفت : چه آدم بی خاصیتی بود ، نه غذا خوردن بلد بود ، نه حرف زدن و نه دعوا! \n
        رستورانچی جواب داد : از همه بد تر رانندگی بلد نبود ، چون وقتی داشت می رفت دنده عقب ، 3 تا موتور نازنین را له کرد و رفت !!!</string>

    //activity_sto31
    <string name="sto31_t1">شاگردی که شیفته ی استادش بود تصمیم گرفت تمام حرکات و سکنات استادش را زیر نظر بگیرد. فکر می کرد اگر کارهای او را بکند فرزانگی او را هم به دست خواهد آورد. \n
        استاد فقط لباس سفید می پوشید؛ شاگرد هم فقط لباس سفید پوشید، استاد گیاهخوار بود؛ شاگرد هم خوردن گوشت را کنار گذاشت و فقط گیاه خورد. استاد بسیار ریاضت می کشید، شاگرد تصمیم گرفت ریاضت بکشد و روی بستری از کاه خوابید. \n
        مدتی گذشت. استاد متوجه تغییر رفتار شاگردش شد. رفت تا ببیند چه خبر است.</string>

    <string name="sto31_t2">شاگرد گفت: دارم مراحل تشرف را می گذرانم. سفیدی لباسم نشانه ی سادگی و جستجو است. گیاهخواری جسمم را پاک می کند. ریاضت موجب می شود که فقط به روحانیت فکر کنم. \n
        استاد خندید و او را به دشتی برد که اسبی از آن جا می گذشت. بعد گفت: «تمام این مدت فقط به بیرون نگاه کرده ای در حالی که این کمترین اهمیت را دارد. آن حیوان را آنجا می بینی؟ او هم با موی سفید، فقط گیاه می خورد و در اسطبلی روی کاه می خوابد. فکرمی کنی قدیس است یا روزی استادی واقعی خواهد شد؟</string>

    //activity_sto32
    <string name="sto32_t1">یکی از نمادهای مقدس در آیین مسیحیت پلیکان است. دلیل آن این است در صورت نبودن غذا نوک خود را به گوشتش فرو می برد و از آن جوجه های خود را تغدیه می نماید. ما اغلب قادر به درک نعمتهایی که داریم نیستیم. \n
        داستانی وجود دارد که در آن پلیکانی در یک زمستان سخت از گوشت خود جوجه هایش را تغذیه کرد و هنگامی که عاقبت از شدت ضعف جان داد؛ یکی از جوجه هایش به دیگری گفت: بالاخره خلاص شدیم از غذای تکراری.</string>

    //activity_sto33
    <string name="sto33_t1">در جنگ های قدیم گاهی رسم بر این بود که هرکسی از دشمن،کسی را می کشت، سر از بدنش جدا می کرد، سر را بر نیزه می گذاشت و در میان مردم می چرخاند تا لیاقت و مثلا شجاعتش را به نمایش بگذارد؛ \n
        در یکی از این جنگ ها، ساده لوحی پای بریده ای را بر نیزه کرده و می چرخاند. مردم به او خندیدند و گفتند:همه سر بر نیزه می کنند تو پا بر نیزه کرده ای؟ بگو! این را چه کسی کشته؟ \n
        ساده لوح گفت:من او را کشته ام. \n
        گفتند اگر تو او را کشته ای پس چرا سرش را نیاوردی؟ \n
        ساده لوح گفت: تا من به جنگ رسیده بودم، سرش را برده بودند!</string>

    //activity_sto34
    <string name="sto34_t1">در زمان یکی از خلفاء کسی آمد و ادعای خدایی می کرد؛ او را نزد خلیفه ی وقت بردند خلیفه با خشم به او گفت:(سال گذشته هم کسی آمد ادعای پیامبری کرد. دادم سر از بدنش جدا کردند.) \n
        مدعی گفت:(جناب خلیفه کار بسیار پسندیده ای کردید چون او را من نفرستاده بودم.)</string>

    //activity_sto35
    <string name="sto35_t1">فنجان قهوه را تعارفش کردم. وقتی نگاهش کردم دلم سوخت. اما وقتی یادم آمد که چطور با فریب و نیرنگ قول خرید خانه و ماشین مرا وادار به ازدواج کرد حالم به هم خورد. \n
        هنوز قهوه اش را نخورده بود که گفت: آماده شو که می خواهیم جایی برویم. همین طور که از قهوه می نوشید از جیبش سوئیچی به من داد: امروز قولنامه اش کردم. بریم محضر تا سند خانه را هم به نامت کنم. ناگهان روی مبل ولو شد. متوجه شدم كه سیانور اثر کرده بود!!!</string>

    //activity_sto36
    <string name="sto36_t1">جوانی از بیکاری رفت باغ وحش پرسید: استخدام دارید؟ \n
        یارو گفت مدرک چی داری؟ \n
        گفت: دیپلم. \n
        یارو گفت: یه کاری برات دارم، حقوقشم خوبه. پسره قبول کرد. \n
        یارو گفت: ما اینجا میمون نداریم میتونی تا میمون برامون میاد بری توی پوست میمون و تو قفس نقش میمون بازی كنی. \n
        چند روزی گذشت. یه روز جمعه که شلوغ شده بود، پسره توی قفس پشتک وارو میزد. از میله ها بالا پایین می رفت. جوگیر شد زیادی رفت بالای درخت. از اون طرف افتاد تو قفس شیر. داد زد کمک. \n
        شیره دستشو گذاشت رو دهنش و گفت: آبرو ریزی نکن من لیسانس دارم.</string>

    //activity_sto37
    <string name="sto37_t1">مرد فقیرى بود که همسرش کره مى ساخت و او آن را به یکى از بقالى های شهر مى فروخت. آن زن کره ها را به صورت دایره های یک کیلویى مى ساخت. مرد آن را به یکى از بقالى های شهر مى فروخت و در مقابل مایحتاج خانه را مى خرید. \n
        روزى مرد بقال به اندازه کره ها شک کرد و تصمیم گرفت آنها را وزن کند. هنگامى که آنها را وزن کرد، اندازه هر کره ۹۰۰ گرم بود. \n
        او از مرد فقیر عصبانى شد و روز بعد به مرد فقیر گفت: دیگر از تو کره نمى خرم، تو کره را به عنوان یک کیلو به من مى فروختى در حالى که وزن آن۹۰۰ گرم است. \n
        مرد فقیر ناراحت شد و سرش را پایین انداخت و گفت: ما وزنه ترازو نداریم و یک کیلو شکر از شما خریدیم و آن یک کیلو شکر را به عنوان وزنه قرار مى دادیم.</string>

    //activity_sto38
    <string name="sto38_t1">در زمان های قدیم شخصی برای خرید كنیز به بازار برده فروشان رفت و مشغول گشت و تماشای حجره ها شد. به حجره ای رسید كه برده ای زیبا در آن برای فروش گذارده و از صفات نیك و توانایی های او هم نوشته بودند و در آخر هم نوشته بودند، اگر بهتر از این را هم بخواهید به حجره بعدی مرا جعه فرمایید. \n
        در حجره بعدی هم كنیزی زیبا با خصوصیات خوب و توانایی های بسیار در معرض فروش بود و ضمنا بر بالای سر او هم همان جمله قبلی كه اگر بهتر از این را می خواهید به حجره بعدی مراجعه نمایید. \n
        آن بندۀ خدا كه حریص شده بود از حجره ای به حجره دیگر می رفت و برده ها را تماشا می نمود و در نهایت هم همان جمله را می دید. تا اینكه به حجره ای رسید كه هر چه در آن نگاه كرد برده ای ندید. فقط در گوشه حجره آینه ی تمام نمای بزرگی را نهاده بودند خوب دقت كرد و ناگهان خودش را تمام و كمال در آینه دید. دستی بر سر و روی خود كشید. چشمش به بالای آینه افتاد كه این جمله را بر بالای آینه نوشته بودند: چرا این همه توقع داری؟ قیافه خودت را ببین و بعد قضاوت كن.</string>

    //activity_sto39
    <string name="sto39_t1">در یک دهکده، پیرمرد خردمندی زندگی می کرد. افرادی که به مشکلی بر می خوردند یا سوالی داشتند، به او مراجعه می کردند. یک روز یک بچه باهوش و زِبل که می خواست سر به سر پیرمرد خردمند بگذارد، پرنده ی کوچکی گرفت و آن را طوری در دستش گرفت که دیده نشود. بعد پیش پیرمرد رفت و به او گفت: پدربزرگ، من شنیده ام شما باهوش ترین مرد دهکده هستید. اما من باور نمی کنم. اگر راست است، می توانید بگویید که این پرنده ای که در دست من است زنده است یا مرده؟ \n
        پیرمرد نگاهی به پسر انداخت و فکر کرد: اگر به او بگوید که پرنده زنده است، او با یک حرکت کوچک دستش پرنده را می کشد، و اگر بگوید که پرنده مرده است، او پرنده را آزاد می کند تا به خیال خودش ثابت کند که از پیرمرد باهوش تر است. \n
        پیرمرد دستش را روی شانه ی پسرک زبل گذاشت و با لبخند گفت: مرگ و زندگی این پرنده به اراده ی تو بستگی دارد.</string>

    //activity_sto40
    <string name="sto40_t1">تمام مردم ده کوچک ما خانم و آقای لطفی را می شناختند، آن هم به خاطر پارادوکس رفتاری و تضاد شدیدی که میان این زن و شوهر مسن وجود داشت. خانم لطفی مدام در حال دعوا با پیرمرد بود، اما آقای لطفی هیچ گاه یک کلمه هم جواب او را نمی داد. با این حال آن که همیشه دمغ و ناراحت دیده می شد، پیرزن، بود! \n
        مردم می گفتند: جالبه... شوهر بیچاره اش یک کلمه هم جوابش رو نمی ده، اما باز هم همیشه دمغ و دلخوره! \n
        این وضع ادامه داشت تا اینکه ناگهان خانم لطفی تبدیل شد به سرزنده ترین پیرزن ده! نه اینکه فکر کنید از دعوا با شوهرش دست برداشت که اتفاقاً در این اواخر تندخوتر هم شده بود! \n
        اتفاق عجیب این بود که بر خلاف همیشه، آقای لطفی چند وقتی بود که وقتی زنش با گفتن یک کلمه با او دعوا می کرد، او پنج کلمه جوابش را می داد! \n
        پیرمردهای ده که حیران شده بودند، آنقدر به آقای لطفی اصرار کردند تا سرانجام پیرمرد رازش را بر ملا کرد: من تازه فهمیدم زن بیچاره ام به این خاطر ناراحت است که سکوت مرا دال بر بی تفاوتی ام نسبت به خودش می داند! حالا که جوابش را می دهم، باور کرده که دوستش دارم! </string>

    //activity_sto41
    <string name="sto41_t1">از «فورد» میلیاردر معروف آمریكایی و صاحب یكی از بزرگترین كارخانه های سازنده انواع اتومبیل در آمریكا پرسیدند: «اگر شما فردا صبح از خواب بیدار شوید و ببینید تمام ثروت خود را از دست داده اید و دیگر چیزی در بساط ندارید، چه می كنید؟» \n
        فورد جواب داد: «دوباره یكی از نیازهای اصلی مردم را شناسایی می كنم و با كار و كوشش، آن خدمت را با كیفیت و ارزان به مردم ارایه می دهم و مطمئن باشید بعد از پنج سال دوباره فورد امروز خواهم بود».</string>

    //activity_sto42
    <string name="sto42_t1">شبی، برف فراوانی آمد و همه‌جا را سفیدپوش کرد. دو پسر کوچک با هم شرط بستند که از روی یک خط صاف، از راهی عبور کنند که به مدرسه می‌رسید. \n
        یکی از آنان گفت: «کار سا ده‌ای است!»، بعد به زیر پای خود نگریست که با دقت گام بردارد. \n
        پس از پیمودن نیمی از مسافت، سر خود را بلند کرد تا به ردّپاهای خود نگاه کند. متوجه شد که به صورت زیگ زاگ قدم برداشته است. \n
        دوستش را صدا زد و گفت: سعی کن که این کار را بهتر از من انجام دهی. \n
        پسرک فریاد زد: کار سا ده‌ای است!، بعد سر خود را بالا گرفت، به درِ مدرسه چشم دوخت و به طرفِ هدفِ خود رفت. ردّپای او کاملاً صاف بود.</string>

    //activity_sto43
    <string name="sto43_t1">    روزی یک مرد ثروتمند، پسر بچه کوچکش را بـه ده برد تا بـه او نشان دهد مردمی که در آنجا زندگی می کنند، چقدر فقیر هستند. \n
    ان دو یک شبانه روز در خانه محقر یک روستایی مهمان بودند. در راه بازگشت و در پایان سفر، مرد از پسرش پرسید: نظرت در مورد مسافرتمان چه بود؟پسر پاسخ داد: \n
    عالی بود پدر! پدر پرسید آیا بـه زندگی ان ها توجه کردی؟پسر پاسخ داد: بله پدر! و پدر پرسید: چه چیزی از این سفر یاد گرفتی؟پسر کمی اندیشید و بعد بـه آرامی گفت: فهمیدم که ما در خانه یک سگ داریم و آن ها چهار تا. ما در حیاطمان یک فواره داریم و آنها رودخانه ای دارند که نهایت ندارد.\n
    ما در حیاطمان فانوس های‌ تزیینی داریم و ان ها ستارگان را دارند. \n
    حیاط ما بـه دیوارهایش محدود می‌شود اما باغ آن ها بی انتهاست! با شنیدن حرفهای پسر، زبان مرد بند آمده بود. بعد پسر بچه اضافه کرد : متشکرم پدر، تو بـه من نشان دادی که ما چقدر فقیر هستیم.</string>

    //activity_sto44
    <string name="sto44_t1">    ”دو سطل یکدیگر را در ته چاهی ملاقات می‌کردند. \n
    یکی از آن‌ها بسیار عبوس و پژمرده دل بود. \n
    به همین خاطر سطل دوم برای ابراز همدردی از او پرسید: \n
    ببینم چه اتفاقی افتاده، چرا ناراحتی؟ \n
    سطل عبوس و دلگیر پاسخ می دهد: \n
    آنقدر من را در ته چاه انداختند و بالا کشیدند که دیگر خسته شده‌ام. \n
    می‌دانی پر بودن اصلاً برای من مهم نیست، همیشه خالی به اینجا بر می‌گردم! \n
    سطل دوم خنده‌اش می‌گیرد و خنده کنان می‌گوید: \n
    تو چرا اینطوری فکر می‌کنی؟ \n
    من همیشه خالی اینجا می‌آیم و پر برمی‌گردم. \n
    مطمئن هستم اگر تو هم مثل من فکر می‌کردی می‌توانستی شادتر زندگی کنی!“</string>

    //activity_sto45
    <string name="sto45_t1">    ”مسافری به داخل یکی از قطارهای نیویورک پرید و به مأمور قطار گفت: می‌خواهم به فوردهام بروم. \n
    مأمور قطار گفت: اما این قطار شنبه ها در«فوردهام» توقف ندارد! \n
    تنها کاری که می‌توانم برای شما انجام بدهم، این است که وقتی در ایستگاه فوردهام سرعت قطار کم شد، در را باز کنم و شما بیرون بپرید. \n
    یادتان باشد، وقتی بیرون پریدید در مسیر قطار و با همان سرعت بدوید و گرنه با صورت به زمین خواهید خورد. \n
    در ایستگاه فوردهام در باز شد و مأمور قطار با ضربه‌ای مسافر را بیرون راند، \n
    او هم به توصیه‌ی مأمور موازی با قطار شروع به دویدن کرد. \n
    اما مأمور دیگری او را دید، و در را باز کرد و او را به درون قطار کشید و گفت: \n
    دوست من! شما باید آدم خیلی خوش شانسی باشید! این قطار روزهای شنبه در فوردهام نمی‌ایستد!“</string>

    //activity_sto46
    <string name="sto46_t1">    ”زنی شاغل بودن ممکن است بسیار دشوار باشد، ولی زن شاغل بچه‌دار بودن خیلی خیلی سخت‌تر است. \n
    مادری سه پسر بچه شیطون بازیگوش داشت. \n
    در یکی از شب‌های تابستان این سه پسر بچه شیطون پس از این که شام‌شان را خوردند، درحیاط خلوت خانه مشغول بازی «دزد و پلیس» شدند. \n
    یکی از پسرها وانمود کرد که گلوله‌ای به سمت مادرش شلیک می‌کند و فریاد زد: بنگ بنگ تو مُردی. \n
    مادر به زمین افتاد و چند دقیقه‌ای به همان حالت ماند و بلند نشد. \n
    یکی از همسایگان که شاهد بازی بود وقتی دید که مادر تکان نمی‌خورد، نگران شد که مبادا وی هنگام افتادن آسیب دیده باشد و به همین جهت به سمت او دوید. \n
    وقتی همسایه نزدیک شد که مادر را از نزدیک نگاه کند، مادر لای یک چشمش را باز کرد و آهسته گفت: \n
    «هیس، هیس تکانم نده، این تنها فرصتی است که می‌توانم استراحت کنم!»“</string>

    //activity_sto47
    <string name="sto47_t1">    ”گروه کُر مدرسه برای اجرای کنسرت در مرکز شهر آماده شده بود. \n
    هوا خیلی سرد بود. \n
    مردم چند ساعتی در هوای سرد منتظر ماندند، \n
    افراد بسیاری جمع شده بودند. \n
    رهبر ارکستر برای رهبری گروه در جای خود مستقر شد. \n
    در این میان یکی از اعضای ارکستر با خود چنین گفت: \n
    «در این سرما نمی‌توانم آواز بخوانم، پنجاه نفر در گروه وجود دارد، باید فقط دهانم را باز و بسته کنم، کسی متوجه نمی‌شود» \n
    و رهبر گروه ارکستر کارش را شروع کرد، اما صدایی نشنید! \n
    چون آن روز همه مانند هم فکر کرده بودند. «اگر من نخوانم چه می‌شود؟» \n
    اگر من نخوانم چه می‌شود؟ این بزرگ‌ترین تحقیری است که یک انسان می‌تواند در حق خودش انجام دهد. \n
    در حقیقت معنی‌اش این است که «من هیج ارزشی ندارم» ولی در واقع وجود هر کس برای این دنیا ضروری است، وگرنه ما اینجا نبودیم. \n
    بود و نبود ما برای این عالم مهم است و اثرگذار. \n
    هر روز از خود سؤال کنید؛ \n
    اگر همه‌ی مردم شهرتان، کشوری که در آن زندگی می‌کنید و در نهایت کل مردم دنیا مثل شما فکر کنند، ما چگونه شهر، کشور و جهانی خواهیم داشت؟“ \n</string>

    //activity_sto48
    <string name="sto48_t1">    ”مردی نشسته بود و داشت روزنامه‌اش را می‌خواند که زنش ناگهان ماهی تابه را می‌کوبد به سرش. \n
    مرد می‌گوید: چرا این کار را کردی؟ \n
    زنش جواب می‌دهد: به خاطر این تو را زدم که در جیب شلوارت یک تکه کاغذ پیدا کردم که در آن اسم جنی، یک دختر نوشته شده بود. \n
    مرد می‌گوید: وقتی هفته‌ی پیش برای تماشای مسابقه‌ی اسب دوانی رفته بودم، اسبی که روی آن شرط‌بندی کردم اسمش جنی بود. \n
    زنش معذرت خواهی می‌کند و می‌رود تا به کارهای خانه برسد. \n
    سه روز بعد مرد داشت تلویزیون تماشا می‌کرد که زنش این بار با یک قابلمه‌ی بزرگ‌تر کوبید به سر مرد که تقریباً بیهوش شد. \n
    وقتی به هوش آمد پرسید: این بار برای چه مرا زدی؟ \n
    زن جواب داد: آخر اسبت زنگ زده بود!“</string>

    //activity_sto49
    <string name="sto49_t1">    ”چند دوست برای شکار به بیشه می‌روند و یکی از آن ها به زمین می‌افتد. \n
    چنان به نظرشان می‌رسد که نفس نمی‌کشد، چشمانش بد جوری فراخ شده بود. \n
    یکی از آن‌ها تلفن همراه خود را در می‌آورد و شماره‌ی اورژانس را می‌گیرد و دیوانه‌وار به اپراتور اورژانس می‌گوید: دوستمان مرده است چه کنیم؟ \n
    اپراتور با صدایی آرام بخش می‌گوید: راحت باشید، من کمکتان می‌کنم، اول مطمئن شوید که او مرده است. \n
    سکوت برقرار می شود و سپس صدای تیراندازی به گوش می‌رسد. \n
    صدای روستایی در تلفن شنیده می‌شود که می‌گوید: خب حالا چی؟“ \n
    نتیجه‌ی اخلاقی: فرق است بین شنیدن و گوش دادن، و تفاوت میان این دو در «ادراک» است، \n
    در شنیدن شما طرف مقابل را می‌شوید، اما درگوش دادن او را درک می‌کنید و به ماورای آن چه او می‌گوید، می‌روید \n
    و منظور، نگاه و حتی ناگفته‌های وی را فارغ از آن چه بر زبان می‌آورد درک می‌کنید، می‌شنوید و متوجه می‌شوید.</string>

    //activity_sto50
    <string name="sto50_t1">مردی دریافت که نمی‌تواند خیلی خوب بشنود و باید سمعک بخرد، اما نمی‌خواست پول زیادی صرف خریدن آن کند \n
بنابراین به مغازه‌ای رفت و از فروشنده قیمت سمعک را پرسید \n
فروشنده پاسخ داد: ما ۲ دلار تا ۲۰۰۰ دلار مدل‌های مختلف داریم \n
مرد گفت: می‌خواهم مدل ۲ دلاری را ببینم  \n
فروشنده یک نخ دور گردن مرد انداخت و گفت: این دکمه را در گوشتان قرار دهید و دنباله‌ی نخ را در جیبتان بگذارید \n
مرد خریدار پرسید: این چطور کار می‌کند؟ \n
فروشنده جواب داد: این کار نمی‌کند، اما هنگامی که مردم آن را می‌بینند بلندتر صحبت می‌کنند.“ \n</string>

    //activity_sto51
    <string name="sto51_t1">”مردی وارد رستورانی شد و دستور غذای مفصلی داد، پس از سیر شدن، مدیر رستوران را صدا زد و گفت: \n
من دیناری ندارم و چون بی‌نهایت گرسنه بودم چاره‌ای جز این نداشتم. \n
مدیر رستوران گفت: \n
به شرطی دست از سرت برمی‌دارم که به رستوران مقابل رفته و همین بلا را به سر آن‌ها هم بیاوری! \n
آن مرد خندید و گفت: \n
متأسفم، قبلاً به آن رستوران رفتم و او هم همین خواهش را از من کرد و می‌بینید که مطابق دستورش عمل کرده‌ام.“</string>

    //activity_sto52
    <string name="sto52_t1">در زمان‌های دور دو برادر در کنار هم بر سر زمینی که از پدرشان به ارث برده بودند کار می‌کردند و در نزدیک هم خانه‌هایی برای خودشان ساخته بودند و به خوبی روزگار می‌گذراندند. برحسب اتفاق روزی بر سر مسئله‌ای با هم به اختلاف رسیدند. برادر کوچکتر بین زمین‌ها و خانه‌هایشان کانال بزرگی حفر کرد و داخل آن آب ریخت تا هیچ گونه ارتباطی با هم نداشته باشند. \n
برادر بزرگتر هم ناراحت شد و از نجاری خواست تا با نصب پرچین‌های بلند کاری کند تا برادرش را نبیند و خودش عازم شهر شد. هنگام عصر که برگشت با تعجب دید که نجار بجای ساخت دیوار چوبی بلند یک پل بزرگ ساخته است. \n
برادر کوچکتر که از صبح شاهد این صحنه بود پیش خود اندیشید حتماً برادرش برای آشتی دستور ساخت پل را داده است و بی‌صبرانه منتظر بازگشت او بود. رفت و برادر بزرگ را در آغوش گرفت و از او معذرت‌خواهی کرد. دو برادر از نجار خواستند چند روزی مهمان آنها باشد. اما او گفت: پل‌های زیادی هستند که او باید بسازد و رفت.</string>

    //activity_sto53
    <string name="sto53_t1">    گویند در مجلس معاویه، یکی از بزرگان خاموش بود و هیچ نمی گفت. معاویه گفت: چرا سخن نمی گویی؟ گفت: چه گویم؛ اگر راست گویم، از تو بترسم و اگر دروغ گویم، از خدا. پس در این مقام، سکوت سزاوارتر است. \n
     \n\n پی نوشت: لطایف و پندهای تاریخی، ص 83

    آدم این پرحرفارو میبینه،به این حدیث پی میبره که اینا فکر قوی ندارن و درباره ی هر چی باید حرف بزنن \n
    در حدیثی جامع و جالب از امیرمومنان(ع) می خوانیم: اگر دوست داری از سلامت نفس برخوردار شوی و عیب ها و کاستی هایت پوشیده بماند، کمتر سخن بگوی و بیشتر خاموش باش تا فکرت قوی و قلبت نورانی گردد. (تصنیف غررالحکم، ص 216، ش 4252)</string>

    //activity_sto54
    <string name="sto54_t1">    در حدیث است که جاثلیقی (یکی از علمای مسیحی) به حضرت علی (ع) فرمود: به من بگو چهره حق که قرآن می گوید به هر طرف رو کنید رو به خدایید و روی خدا با شماست، یعنی چه؟ \n
    حضرت علی (ع) دستور داد هیزم و آتش آوردند. هیزم را آتش زد، مشتعل شد و فضا را روشن کرد. آن گاه پرسید: چهره این آتش کدام طرف است؟ گفت: همه جا و همه طرف، چهره آن است، فرمود: این آتش با این کیفیت که دیدی مصنوعی و مخلوقی است از مخلوقات خدا و همه طرف روی اوست، تو می خواهی خداوند جهت معیّن داشته باشد. \n
    بیست گفتار، شهید مرتضی مطهری، ص 368</string>

    //activity_sto55
    <string name="sto55_t1">    مرد فاسقي در بني اسرائيل بود كه اهل شهر از معصيت او ناراحت شدند و تضرع به خداي كردند! خداوند به حضرت موسي وحي كرد: كه آن فاسق را از شهر اخراج كن، تا آنكه به آتش او اهل شهر را صدمه اي نرسد. حضرت موسي آن جوان گناهكار را از شهر تبعيد نمود؛ او به شهر ديگري رفت، امر شد از آنجا هم او را بيرون كنند، پس به غاري پناهنده شد و مريض گشت كسي نبود كه از او پرستاري نمايد. \n
    پس روي در خاك و بدرگاه حق از گناه و غريبي ناله كرد كه اي خدا مرا بيامرز، اگر عيالم بچه ام حاضر بودند بر بيچارگي من گريه مي كردند، اي خدا كه ميان من و پدر و مادر و زوجه ام جدائي انداختي مرا به آتش خود به واسطه گناه مسوزان . \n
    خداوند پس از اين مناجات ملائكه اي را به صورت پدر و مادر و زن و اولادش خلق كرده نزد وي فرستاد. چون گناهكار اقوام خود را درون غار ديد، شاد شد و از دنيا رفت . خداوند به حضرت موسي وحي كرد، دوست ما در فلان جا فوت كرده او را غسل ده و دفن نما. \n
    چون موسي به آن موضع رسيد خوب نگاه كرد ديد همان جوان است كه او را تبعيد كرد؛ عرض كرد خدايا آيا او همان جوان گناهكار است كه امر كردي او را از شهر اخراج كنم ؟! فرمود: اي موسي من به او رحم كردم و او به سبب ناله و مرضش و دوري از وطن و اقوام و اعتراف بگناه و طلب عفو او را آمرزيدم. \n \n

    نویسنده : يکصد موضوع 500 داستان / سيد علي اکبر صداقت</string>

    //activity_sto56
    <string name="sto56_t1">    رسول اكرم صلي اللّه عليه وآله طبق معمول ، در مجلس خود نشسته بود، ياران گرداگرد حضرتش حلقه زده او را مانند نگين انگشتر در ميان گرفته بودند. در اين بين يكي از مسلمانان كه مرد فقير ژنده پوشي بود از در رسيد. و طبق سنت اسلامي كه هركس در هر مقامي هست ، همين كه وارد مجلسي مي شود بايد ببيند هر كجا جاي خالي هست همانجا بنشيند و يك نقطه مخصوص را به عنوان اينكه شاءن من چنين اقتضا مي كند در نظر نگيرد آن مرد به اطراف متوجه شد، در نقطه اي جايي خالي يافت ، رفت و آنجا نشست . \n
    از قضا پهلوي مرد متعين و ثروتمندي قرار گرفت . مرد ثروتمند جامه هاي خود را جمع كرد و خودش را به كناري كشيد، رسول اكرم كه مراقب رفتار او بود به او رو كرد و گفت :ترسيدي كه چيزي از فقر او به تو بچسبد؟!. نه يا رسول اللّه ! \n
    ترسيدي كه چيزي از ثروت تو به او سرايت كند؟. نه يا رسول اللّه ! ترسيدي كه جامه هايت كثيف و آلوده شود؟. نه يا رسول اللّه ! پس چرا پهلو تهي كردي و خودت را به كناري كشيدي ؟. اعتراف مي كنم كه اشتباهي مرتكب شدم و خطا كردم . اكنون به جبران اين خطا و به كفاره اين گناه حاضرم نيمي از دارايي خودم را به اين برادر مسلمان خود كه در باره اش مرتكب اشتباهي شدم ببخشم ؟ مرد ژنده پوش : ولي من حاضر نيستم بپذيرم . جمعيت : چرا؟! \n
    چون مي ترسم روزي مرا هم غرور بگيرد و با يك برادر مسلمان خود آنچنان رفتاري بكنم كه امروز اين شخص با من كرد. \n \n

    نویسنده : داستان راستان / استاد مطهري</string>

    //activity_sto57
    <string name="sto57_t1">”آبراهام مزلو از یکی از مراجعان خود قصه‌ای را روایت می کند: \n
این مرد به عنوان بیمار به مزلو ارجاع داده شده بود؛ چون ادعا می‌کرد مُرده و فقط یک جسد است. \n
مزلو از او می‌پرسید: «تو فکر می‌کنی در بدن مرده هنوز خون جریان دارد یا خیر، یعنی از بدن مرده خون بیرون می‌آید؟» \n
او با صراحت جواب می‌دهد: «خیر» \n
آن‌گاه مزلو با اجازه‌ی او یک سنجاق به نوک انگشت سبابه‌اش فرو می‌کند و خون فوران می‌کند. بیمار به محض دیدن رنگ خون با شگفتی تمام می‌گوید: \n
«وای من چقدر احمق و جاهل بودم، معلوم شد که مرده‌ها هم خونریزی می‌کنند و از جسد بی‌جان هم خون می‌آید!»“</string>

    //activity_sto58
    <string name="sto58_t1">”جک دو سیب داشت. \n
 \nسیب کوچک‌تر را به برادر کوچک‌تر خود فارد داد.
فارد گفت: جک تو بی‌ادبی! \n
جک پرسید: چرا؟ \n
فارد پاسخ داد: چون تو سیب کوچک‌تر را به من دادی. \n
من مؤذب هستم، اگر من دو سیب داشته باشم، همیشه سیب بزرگ‌تر را به تو می‌دهم و سیب کوچک‌تر را برای خودم برمی‌دارم. \n
جک جواب داد: پس چرا دلخوری؛ تو الآن سیب کوچک‌تر را داری، مگر نه؟“</string>

    //activity_sto59
    <string name="sto59_t1">”پیرمرد که در بستر مرگ افتاده بود پسرهایش را صدا زد. \n
هر هفت پسر آمدند و بر بالین پدر نشستند. \n
پیرمرد چوب‌هایی را که از قبل آماده کرده بود از زیر بالش درآورد و به هر کدامشان یک چوب داد تا بشکنند. \n
پسرها به راحتی آب خوردن چوب‌ها را شکستند! \n
پیر مرد لبخندی زد و گفت: هنگامی که بین شما تفرقه افتاده و از هم جدا شوید آن موقع دیگر هر کس می‌تواند براحتی به شما ضربه بزند. حالا صبر کنید! \n
بعد از زیر بالش مقداری چوب بیرون آورد و این بار به هر کدامشان یک دسته چوب هفت تایی داد و گفت: اگر می‌توانید حالا چوب‌ها را بشکنید. \n
برخلاف تصور پیرمرد پسرها این دفعه هم مثل آب خوردن چوب‌ها را شکستند! \n
پیرمرد دید که نمی‌تواند چیزهایی که در مورد اتحاد در کتاب‌ها خوانده بود را به آن‌ها بگوید، آب دهانش را قورت داد و به سقف نگاهی کرد و بعد از کمی فکر گفت: \n
می‌خواستم بگویم شماها اینقدر بی‌عرضه‌اید که حتی اگر متحد هم شوید هیچ کاری نمی‌توانید بکنید!“</string>

    //activity_sto60
    <string name="sto60_t1">”به هنگام بازدید از یک بیمارستان روانی از روانپزشک پرسیدم: \n
«شما چطور می‌فهمید که یک بیمار روانی به بستری شدن در بیمارستان نیاز دارد؟» \n
روانپزشک گفت: ما وان حمام را پر از آب می‌کنیم و یک قاشق چایخوری، یک فنجان و یک سطل جلوی بیمار می‌گذاریم و از او می‌خواهیم که وان را خالی کند» \n
من گفتم: «آهان! فهمیدم آدم عادی باید سطل را بردارد چون بزرگ‌تر است.» \n
روانپزشک گفت:  «نه آدم عادی درپوش ته وان را برمی‌دارد! \n
شما می‌خواهید تخت‌تان کنار پنجره باشد؟»“</string>

</resources>